<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>侯老师</title>
    <link href="/2023/04/01/%E4%BE%AF%E8%80%81%E5%B8%88/"/>
    <url>/2023/04/01/%E4%BE%AF%E8%80%81%E5%B8%88/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我也曾经想过我这一生是不是会一直这样生活下去，一个人做任何自己应该去做的事情，自己吃饭，自己上班，自己学习，自己旅游，也或者自己去医院，自己慢慢老去。但是，但是生活总是给你开不同的玩笑，在我觉得我自己的人生就这样会慢慢的消散的时候，侯老师出现了。</p><p>我们第一次见面，是约好一起去雍和宫，当时在地铁站我们在两个地铁口，就直接说下地铁见面吧，在地铁入口的两个通道我们两个碰面了，我当时在想，这小子这么帅，有点出乎我的意料。牛田我们两个都没有吃饭，本来是打算去园区那边的食堂吃饭的，但是周六的时候园区的食堂没有开，我们两个就这么白跑了一趟，没有吃到东西就直接去了雍和宫。</p><p>忘了有没有吃东西了，但是在雍和宫里边从这个殿到另一个殿我们走了好几个小时，或许就是两个人互相吸引，一路上聊天说话都很合得来，我要怎么用我贫瘠的语言来描述和他的相遇呢，像是两颗遥遥相望的陨石，在不同的轨道上朝着一个方向前进，最近由于互相的引力旋转前行，最终在一条轨道上前行。很久没有感觉到那么温暖的感觉了，只能说总有刹那的时候让我感觉到我只想要陪在他的身边，什么也不想，什么也不去做，就这样两个人在一起就是最温馨快乐的时刻。</p><p>希望未来的时间，我们是最亲密的，最快乐的两个人，虽然眼前有不同的烦恼，但是一切不如意的事情我相信都会过去，不管什么时候我都会热烈的和你说：“我喜欢你”</p><p><img src="/images/%E4%BE%AF%E8%80%81%E5%B8%88.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>侯老师</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>打工</title>
    <link href="/2023/04/01/%E6%89%93%E5%B7%A5/"/>
    <url>/2023/04/01/%E6%89%93%E5%B7%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="进城"><a href="#进城" class="headerlink" title="进城"></a>进城</h1><p>不知道什么时候，从大众视野中感觉我们这一代人好像享了不知是早些年的人们没有享受到的福气，年轻人大批的涌入到一线城市，毕业后找了北上广的工作，每天坐在办公室里，不用风吹日晒，只要每天看着电脑屏幕，每个月就收入过万，是何等的风光，相比别人，可能现在还有一些食不果腹，月入三千的年轻人，这些人应该是很幸福吧。</p><h1 id="财富自由的梦想"><a href="#财富自由的梦想" class="headerlink" title="财富自由的梦想"></a>财富自由的梦想</h1><p>最近我发现在网络上总会有刮刮乐中奖的视频，如果是一次的话可能是这个人足够幸运，他得到了别人都心心念念的意外之财，不用付出，也或者说只付出了彩票的价格就收到那么多的回报，在被这种心念的影响下我也开始想要通过这种不劳而获的途径获取一大笔财富，不过这种投入就好像是无底洞，我感知到我在获得这个财富之前，所有的投入都是不会有回报的。</p><h1 id="民工"><a href="#民工" class="headerlink" title="民工"></a>民工</h1><p>然后我看到了一个视频，他的讲述可能是在一个时代中，在底层的人民总会想突然暴富，想要在自己惨淡的生活中突然见到光明，以前的农民工，也是在这种底层人民的压力中，不断地在彩票站通过对财富的向往，不断地付出自己的金钱，以至于让自己在这种循环中不断的把自己的积蓄挥霍一空，此时我在想，我们现在的这群白领，或许在某些意义上，和上一个年代的农民工是没有区别的，当我想要通过彩票刮刮乐获取财富的时候，我就突然想到，我是不是也是在这个怪圈里难以自拔了。<br>所以，我们这代人的光鲜亮丽往上追溯，是不是和以前在工厂的缝纫工，后来工地里的包工头是一样的，或许更差，那个年代的人认为自己可以在社会上找一份铁饭碗，慢慢的工作自己就可以获得自己应该得到的利益，那个年代工人是光荣的，他们可以在炼钢厂，纺纱厂，民营单位，有着自己的铁饭碗，有着自己可姨期许到的单位厂房，有分配的房产，以至于亲人子女都可以通过自己的努力有更好的生活水平，而现在的我们，虽然工作有所谓的高薪水，但是面对的是没有包分配的宿舍，没有厂房，工作一辈子也不一定可姨用自己的积蓄买一个房子，面对房租水电，没有一个落脚的地方，对于自己的亲人子女也没有能用到的福利，更可怕的是我们的工作不是稳定的，可能今天在工作，明天，后天可能过完这个礼拜，我的工作的不是我的工作了，然后面向潮水般的大众，在人群中努力去争取可以容纳自己的一个工作，所以我们现在在社会上的定位是什么呢？</p><h1 id="归宿是哪里"><a href="#归宿是哪里" class="headerlink" title="归宿是哪里"></a>归宿是哪里</h1><p>我想，应该也是那个时候的农民工吧，只不过现在的工作地方换成了容纳几百人的小房子，大家在自己的小桌子上拼命板砖，为公司的产品添砖加瓦，最后还会被领导变着花样刁难，可能在自己不能和出初出茅庐的愣头青相提并论的时候就被光荣的下岗，所以我们的生活就是这样的吗？到底怎么样才是真正的生活，怎么样才是解脱？</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>打工</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>母亲节</title>
    <link href="/2023/04/01/%E6%AF%8D%E4%BA%B2%E8%8A%82/"/>
    <url>/2023/04/01/%E6%AF%8D%E4%BA%B2%E8%8A%82/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote><p>母亲节</p></blockquote><p>好像自己以前的时候也没有做过什么实际的事情来表达对自己妈妈的爱，今天下午的时候给她发了一个母亲节快乐的语音，其他的自己也想不到能做什么。<br><br /><br>晚上的时候一起视频聊了一个半小时，聊了很多东西，比如爷爷辈的有一位老人去世了，村里总去我家里聊天的老太太也走了，谁订婚了，谁领着男朋友回家了。我们每次交流的就是这样的琐碎的事情。<br><br /><br>真的从小到大希望的就是自己不要长大，不长大就不会有烦恼，部长大自己的长辈就不会变老，部长达就不会见证那么多的人间黑暗，也不会有那么多的忧愁烦恼，我想人生就是不断地承受苦难的，一直在这条名为娑婆的路上感受时间的苦恼。<br><br /><br>所以长大时好事还是坏事？我感觉我经理的教育正在把我转向虚无的世界，我还是感觉自己承受不了以后要接受的不如意，父母老了，但是他没有享受一个美好的生活，劳碌一生，我想我现在的思想可能时没有在他们的角度思考，可能是因为教育和喜好，哎呀，算了算了，越说越乱。<br><br /></p><h2 id="母亲节快乐！！！"><a href="#母亲节快乐！！！" class="headerlink" title="母亲节快乐！！！"></a><strong>母亲节快乐！！！</strong></h2><p><img src="/images/%E6%AF%8D%E4%BA%B2%E8%8A%82%E5%BF%AB%E4%B9%90.jpg"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>零散记事</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
